# Тестовое задание для разработчика на python

У сети ресторанов доставки "ФорФар" есть множество точек, на которых готовятся заказы для клиентов.
Каждый клиент хочет вместе с заказом получить чек, содержащий детальную информацию о заказе.
Сотрудники кухни также хотят чек, чтобы в процессе готовки и упаковки заказа не забыть положить всё что нужно.
Наша задача помочь и тем и другим, написав сервис для генерации чеков.


### Схема работы сервиса
![][arch]
1. Сервис получает информацию о новом заказа, создаёт в БД чеки для всех принтеров точки указанной в заказе и ставит асинхронные задачи на генерацию PDF-файлов для этих чеков. Если у точки нет ни одного принтера - возвращает ошибку. Если чеки для данного заказа уже были созданы - возвращает ошибку.
2. Асинхронный воркер с помощью wkhtmltopdf генерируют PDF-файл из HTML-шаблон. Имя файла должно иметь следущий вид <ID заказа>_<тип чека>.pdf (123456_client.pdf).
Файлы должны хранится в папке media/pdf в корне проекта.
3. Приложение опрашивает сервис на наличие новых чеков. Опрос происходит по следующему пути: сначала запрашивается список чеков которые уже сгенерированы для конкретного принтера, после скачивается PDF-файл для каждого чека и отправляется на печать.



### Технические требования
1. Сервис должен быть написан на python3 на Django v1.11
2. База данных - PostgreSQL v9.6
3. Для асинхронных задач использовать django_rq
4. Все инфраструктурные вещи необходимые для сервиса ([PostgreSQL], [Redis], [wkhtmltopdf]) запускать в docker с помощью docker-compose, сам проект не нужно оборачивать в docker
5. Помимо API, должна быть админка для обеих моделей, с возможность фильтровать чеки по принтеру, типу и статусу



### Примечания
1. Вёрстка HTML-шаблонов для чеков лежит в репозитории в папке templates
2. Для простоты работы с wkhtmltopdf стоит использовать docker-контейнер [wkhtmltopdf] 
3. Во время написания сервиса не стоит изобретать велосипеды, лучше взять что-то существующие



### Модели
1. Принтер (Printer). Каждый принтер печатает только свой тип чеков. Поле api_key принимает уникальные значения, по нему 
однозначно определяется принтер. Для этой модели должны быть fixtures (принтеры для обоих типов чеков для нескольких точек).

| Поле       | Тип          | Значение        | Описание                          |
|------------|--------------|-----------------|-----------------------------------|
| name       | CharField    |                 | название принтера                 |
| api_key    | CharField    |                 | ключ доступа к API                |
| check_type | CharField    | kitchen\|client | тип чека которые печатает принтер |
| point_id   | IntegerField |                 | точка к которой привязан принтер  |

2. Чек (Check). Информация о заказе для каждого чека хранится в JSON, нет необходимости делать отдельные модели.

| Поле       | Тип        | Значение               | Описание                     |
|------------|------------|------------------------|------------------------------|
| printer_id | ForeignKey |                        | принтер                      |
| type       | CharField  | kitchen\|client        | тип чека                     |
| order      | JSONField  |                        | информация о заказе          |
| status     | CharField  | new\|rendered\|printed | статус чека                  |
| pdf_file   | FileField  |                        | ссылка на созданный PDF-файл |



### API
Описание доступных методов находится в файле api.yml (swagger-спецификация). Можно отрендерить через [онлайн редактор][Swagger] или через соответствующий плагин для PyCharm или VSCode

[wkhtmltopdf]: https://hub.docker.com/r/openlabs/docker-wkhtmltopdf-aas/
[PostgreSQL]: https://hub.docker.com/_/postgres/
[Redis]: https://hub.docker.com/_/redis/
[Swagger]: https://editor.swagger.io/

[arch]: images/arch.png